# Airbnb React / Guía de Estilo JSX

_Un enfoque razonable para React y JSX_

## Tabla de contenido

1. [Reglas básicas](#reglas-básicas)
1. [Class vs `React.createClass` vs stateless](#class-vs-reactcreateclass-vs-stateless)
1. [Nomenclatura](#nomenclature)
1. [Declaraciones](#declaraciones)
1. [Indentación](#indentacion)
1. [Comillas](#comillas)
1. [Espaciado](#espaciado)
1. [Props](#props)
1. [Refs](#refs)
1. [Paréntesis](#parentesis)
1. [Tags](#tags)
1. [Metodos](#metodos)
1. [Orden](#ordering)
1. [`isMounted`](#ismounted)

## Reglas básicas

- Incluya sólo un componente React por archivo.
- Sin embargo, se admiten múltiples [Stateless, o Pure, Components](https://facebook.github.io/react/docs/reusable-components.html#stateless-functions) por archivo. Eslint: [`react / no-multi-comp`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/no-multi-comp.md#ignorestateless).
- Siempre use la sintaxis de JSX.
- No utilice `React.createElement` a menos que esté inicializando la aplicación desde un archivo que no sea JSX.

## Class vs `React.createClass` vs stateless

- Si el componente tiene estado y / o refs, elija `class extends React.Component` sobre`React.createClass` a menos que tenga una buena razón para usar mixins.
  eslint: [`react/prefer-es6-class`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/prefer-es6-class.md) [`react/prefer-stateless-function`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/prefer-stateless-function.md)

      ```jsx
      // mal
      const Listing = React.createClass({
        // ...
        render() {
          return <div>{this.state.hello}</div>;
        }
      });

      // bien
      class Listing extends React.Component {
        // ...
        render() {
          return <div>{this.state.hello}</div>;
        }
      }
      ```

      Y si no tienes estado o refs, elija funciones normales y no arrow functions en las clases:

      ```jsx
      // mal
      class Listing extends React.Component {
        render() {
          return <div>{this.props.hello}</div>;
        }
      }

      // mal (no esta bueno confiar en la inferencia del nombre de la funcion)
      const Listing = ({ hello }) => (
        <div>{hello}</div>
      );

      // bien
      function Listing({ hello }) {
        return <div>{hello}</div>;
      }
      ```

## Nomenclatura

- **Extensiones**: Use la extensión `.jsx` para componentes React.
- **Nombre de archivos**: Use PascalCase para el nombre de los archivos. Ejemplo, `ReservationCard.jsx`.
- **Nomenclatura de referencia**: Use PascalCase para componentes React y camelCase para sus instancias. eslint: [`react/jsx-pascal-case`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-pascal-case.md)

  ```jsx
  // mal
  import reservationCard from "./ReservationCard";

  // bien
  import ReservationCard from "./ReservationCard";

  // mal
  const ReservationItem = <ReservationCard />;

  // bien
  const reservationItem = <ReservationCard />;
  ```

- **Nomenclatura de los componentes**: Utilice el nombre de archivo como el nombre del componente. Por ejemplo, `ReservationCard.jsx` debe tener una referencia tal como `ReservationCard`. Sin embargo, para el componente raiz de un directorio, use `index.jsx` como el nombre del archivo y ademas use el nombre del directorio como el nombre del componente:

  ```jsx
  // mal
  import Footer from "./Footer/Footer";

  // mal
  import Footer from "./Footer/index";

  // bien
  import Footer from "./Footer";
  ```

- **Nomenclatura 'Higher-order Components'**: Componga el nombre del high order component y el nombre del component como `displayName` en el nuevo componente generado. Por ejemplo, el componente de orden superior `withFoo ()`, al pasar un componente `Bar` debería producir un componente con`displayName` de `withFoo (Bar)`.

> ¿Por qué? El `displayName` de un componente puede ser utilizado por herramientas de desarrollo o en mensajes de error, y tener un valor que exprese claramente esta relación ayuda a las personas a entender lo que está sucediendo.

```jsx
// mal
export default function withFoo(WrappedComponent) {
  return function WithFoo(props) {
    return <WrappedComponent {...props} foo />;
  }
}

// bien
export default function withFoo(WrappedComponent) {
  function WithFoo(props) {
    return <WrappedComponent {...props} foo />;
  }

  const wrappedComponentName = WrappedComponent.displayName
    || WrappedComponent.name
    || 'Component';

  WithFoo.displayName = `withFoo(${wrappedComponentName})`;
  return WithFoo;
}
```

- **Props Naming**: Evite usar nombres de props de componentes de DOM para diferentes propósitos.

> ¿Por qué? La gente espera props como `style` y `className` signifiquen una cosa específica. La variación de esta API para una parte de la aplicación hace que el código sea menos legible y menos mantenible, y podria causar errores.

```jsx
// mal
<MyComponent style="fancy" />

// bien
<MyComponent variant="fancy" />
```

## Declaraciones

- No use `displayName` para nombrar componentes. En cambio, nombre los componentes por referencia.

  ```jsx
  // mal
  export default React.createClass({
    displayName: 'ReservationCard',
    // stuff goes here
  });

  // bien
  export default class ReservationCard extends React.Component {
  }
  ```

## Indentación

- Siga estos estilos de indentacion para la sintaxis de JSX. eslint: [`react/jsx-closing-bracket-location`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-closing-bracket-location.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo superLongParam="bar"
       anotherSuperLongParam="baz" />

  // bien
  <Foo
    superLongParam="bar"
    anotherSuperLongParam="baz"
  />

  // Si existe solo una props, puede mantenerse en una sola línea.
  <Foo bar="bar" />

  // Al existir más de una props se debe separar por línea
  <Foo
    superLongParam="bar"
    anotherSuperLongParam="baz"
  >
    <Quux />
  </Foo>
  ```

## Comillas

- Siempre use comillas dobles (`"`) para los atributos JSX, pero comillas simples (`'`) para otros JS. eslint: [`jsx-quotes`](http://eslint.org/docs/rules/jsx-quotes)

> ¿Por qué? Los atributos HTML suelen usar comillas dobles en lugar de simples, por lo que los atributos JSX reflejan esta convención.

```jsx
// mal
<Foo bar='bar' />

// bien
<Foo bar="bar" />

// mal
<Foo style={{ left: "20px" }} />

// bien
<Foo style={{ left: '20px' }} />
```

## Espaciado

- Siempre incluir un espacio en los self-closing tags. eslint: [`no-multi-spaces`](http://eslint.org/docs/rules/no-multi-spaces), [`react/jsx-space-before-closing`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-space-before-closing.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo/>

  // muy mal
  <Foo                 />

  // mal
  <Foo
   />

  // bien
  <Foo />
  ```

- No use llaves en JSX con espacios en el medio. eslint: [`react/jsx-curly-spacing`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-curly-spacing.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo bar={ baz } />

  // bien
  <Foo bar={baz} />
  ```

## Props

- Siempre use camelCase para los nombres de las props.

  ```jsx
  // mal
  <Foo
    UserName="hello"
    phone_number={12345678}
  />

  // bien
  <Foo
    userName="hello"
    phoneNumber={12345678}
  />
  ```

- Omita el valor de la prop cuando esta sea explicitamente `true`. eslint: [`react/jsx-boolean-value`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-boolean-value.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo
    hidden={true}
  />

  // bien
  <Foo
    hidden
  />
  ```

- Siempre incluir `alt` property en `<img>` tags. Si la imagen es de presentacion, `alt` puede ser un string vacio o la `<img>` debe tener `role="presentation"`. eslint: [`jsx-a11y/img-has-alt`](https://github.com/evcohen/eslint-plugin-jsx-a11y/blob/master/docs/rules/img-has-alt.md)

  ```jsx
  // mal
  <img src="hello.jpg" />

  // bien
  <img src="hello.jpg" alt="Me waving hello" />

  // bien
  <img src="hello.jpg" alt="" />

  // bien
  <img src="hello.jpg" role="presentation" />
  ```

- No utilice palabras como "imagen", "foto" o "imagen" en los soportes `<img>` `alt`eslint: [`jsx-a11y/img-redundant-alt`](https://github.com/evcohen/eslint-plugin-jsx-a11y/blob/master/docs/rules/img-redundant-alt.md)

> ¿Por qué? Los lectores de pantalla ya anuncian elementos `img` como imágenes, por lo que no es necesario incluir esta información en el texto alternativo.

```jsx
// mal
<img src="hello.jpg" alt="Picture of me waving hello" />

// bien
<img src="hello.jpg" alt="Me waving hello" />
```

- Use solamente validos y no abstractos [ARIA roles](https://www.w3.org/TR/wai-aria/roles#role_definitions). eslint: [`jsx-a11y/aria-role`](https://github.com/evcohen/eslint-plugin-jsx-a11y/blob/master/docs/rules/aria-role.md)

  ```jsx
  // mal - not an ARIA role
  <div role="datepicker" />

  // mal - abstract ARIA role
  <div role="range" />

  // bien
  <div role="button" />
  ```

- No utilice `accessKey` en elements. eslint: [`jsx-a11y/no-access-key`](https://github.com/evcohen/eslint-plugin-jsx-a11y/blob/master/docs/rules/no-access-key.md)

> ¿Por qué? Ciertas inconsitencias entre shortcuts de teclado y comandos de teclado utilizados por personas que usan lectores de pantalla y teclados complican la accesibilidad.

```jsx
// mal
<div accessKey="h" />

// bien
<div />
```

- Evite utilizar `key` como prop del índice del array, elija un unique ID. ([why?](https://medium.com/@robinpokorny/index-as-a-key-is-an-anti-pattern-e0349aece318))

```jsx
// mal
{
  todos.map((todo, index) => <Todo {...todo} key={index} />);
}

// bien
{
  todos.map(todo => <Todo {...todo} key={todo.id} />);
}
```

- Siempre defina DefaultProps de forma explícita para todos los props no requeridos.

> ¿Por qué? Los PropTypes son una forma de documentación, y proporcionar DefaultProps significa que el lector de su código no tiene tanto que asumir. Además, puede significar que su código puede omitir ciertas comprobaciones de tipo.

```jsx
// mal
function SFC({ foo, bar, children }) {
  return (
    <div>
      {foo}
      {bar}
      {children}
    </div>
  );
}
SFC.propTypes = {
  foo: PropTypes.number.isRequired,
  bar: PropTypes.string,
  children: PropTypes.node
};

// bien
function SFC({ foo, bar }) {
  return (
    <div>
      {foo}
      {bar}
    </div>
  );
}
SFC.propTypes = {
  foo: PropTypes.number.isRequired,
  bar: PropTypes.string
};
SFC.defaultProps = {
  bar: "",
  children: null
};
```

## Refs

- Siempre use use ref callbacks. eslint: [`react/no-string-refs`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/no-string-refs.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo
    ref="myRef"
  />

  // bien
  <Foo
    ref={(ref) => { this.myRef = ref; }}
  />
  ```

## Parentesis

- Cerrar JSX tags con paréntesis cuando se tenga más de una línea a retornar. eslint: [`react/wrap-multilines`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/wrap-multilines.md)

  ```jsx
  // mal
  render() {
    return <MyComponent className="long body" foo="bar">
             <MyChild />
           </MyComponent>;
  }

  // bien
  render() {
    return (
      <MyComponent className="long body" foo="bar">
        <MyChild />
      </MyComponent>
    );
  }

  // bien, en caso de que solo ocupe una sola línea.
  render() {
    const body = <div>hello</div>;
    return <MyComponent>{body}</MyComponent>;
  }
  ```

## Tags

- Siempre autocierre tags que no tienen children ( o hijos ). eslint: [`react/self-closing-comp`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/self-closing-comp.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo className="stuff"></Foo>

  // bien
  <Foo className="stuff" />
  ```

- Si el componente tiene varias propiedades, cierre su tag en una nueva línea. eslint: [`react/jsx-closing-bracket-location`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-closing-bracket-location.md)

  ```jsx
  // mal
  <Foo
    bar="bar"
    baz="baz" />

  // bien
  <Foo
    bar="bar"
    baz="baz"
  />
  ```

## Metodos

- Use arrow functions.

  ```jsx
  function ItemList(props) {
    return (
      <ul>
        {props.items.map((item, index) => (
          <Item
            key={item.key}
            onClick={() => doSomethingWith(item.name, index)}
          />
        ))}
      </ul>
    );
  }
  ```

- Bindear eventos por cada render method en el constructor. eslint: [`react/jsx-no-bind`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/jsx-no-bind.md)

> ¿Por qué? Una llamada de bind en render crea una función nueva en cada render.

```jsx
// mal
class extends React.Component {
  onClickDiv() {
    // do stuff
  }

  render() {
    return <div onClick={this.onClickDiv.bind(this)} />
  }
}

// bien
class extends React.Component {
  constructor(props) {
    super(props);

    this.onClickDiv = this.onClickDiv.bind(this);
  }

  onClickDiv() {
    // do stuff
  }

  render() {
    return <div onClick={this.onClickDiv} />
  }
}
```

- No utilice prefijo de \_ (underscore) para los métodos internos de un componente React.
  > ¿Por qué? Los prefijos \_ (underscore) a veces se usan como una convención en otros idiomas para denotar privacidad. Pero, a diferencia de esas lenguajes, no hay soporte nativo para el ambito en JavaScript ya que todo es público. Independientemente de sus intenciones, agregar prefijos a sus propiedades en realidad no los hacen privados, y cualquier property debe ser tratado como público. Ver errores en [#1024](https://github.com/airbnb/javascript/issues/1024), y [#490](https://github.com/airbnb/javascript/issues/490).

```jsx
// mal
React.createClass({
  _onClickSubmit() {
    // do stuff
  },

  // other stuff
});

// bien
class extends React.Component {
  onClickSubmit() {
    // do stuff
  }

  // other stuff
}
```

- Asegúrese de devolver un valor en sus métodos `render`. eslint: [`react/require-render-return`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/require-render-return.md)

  ```jsx
  // mal
  render() {
    (<div />);
  }

  // bien
  render() {
    return (<div />);
  }
  ```

## Orden

- Orden de `class extends React.Component`:

1. opcional `static` metodos
1. `constructor`
1. `getChildContext`
1. `componentWillMount`
1. `componentDidMount`
1. `componentWillReceiveProps`
1. `shouldComponentUpdate`
1. `componentWillUpdate`
1. `componentDidUpdate`
1. `componentWillUnmount`
1. _clickHandlers or eventHandlers_ like `onClickSubmit()` or `onChangeDescription()`
1. _getter methods for `render`_ like `getSelectReason()` or `getFooterContent()`
1. _opcional render_ like `renderNavigation()` or `renderProfilePicture()`
1. `render`

- Como definir `propTypes`, `defaultProps`, `contextTypes`, etc...

  ```jsx
  import React, { PropTypes } from "react";

  const propTypes = {
    id: PropTypes.number.isRequired,
    url: PropTypes.string.isRequired,
    text: PropTypes.string
  };

  const defaultProps = {
    text: "Hello World"
  };

  class Link extends React.Component {
    static methodsAreOk() {
      return true;
    }

    render() {
      return (
        <a href={this.props.url} data-id={this.props.id}>
          {this.props.text}
        </a>
      );
    }
  }

  Link.propTypes = propTypes;
  Link.defaultProps = defaultProps;

  export default Link;
  ```

- Orden de metodos en `React.createClass`: eslint: [`react/sort-comp`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/sort-comp.md)

1. `displayName`
1. `propTypes`
1. `contextTypes`
1. `childContextTypes`
1. `mixins`
1. `statics`
1. `defaultProps`
1. `getDefaultProps`
1. `getInitialState`
1. `getChildContext`
1. `componentWillMount`
1. `componentDidMount`
1. `componentWillReceiveProps`
1. `shouldComponentUpdate`
1. `componentWillUpdate`
1. `componentDidUpdate`
1. `componentWillUnmount`
1. _clickHandlers or eventHandlers_ like `onClickSubmit()` or `onChangeDescription()`
1. _getter methods for `render`_ like `getSelectReason()` or `getFooterContent()`
1. _optional render methods_ like `renderNavigation()` or `renderProfilePicture()`
1. `render`

## `isMounted`

- No use `isMounted`. eslint: [`react/no-is-mounted`](https://github.com/yannickcr/eslint-plugin-react/blob/master/docs/rules/no-is-mounted.md)

> ¿Por qué? [`isMounted` is an anti-pattern][anti-pattern], no está disponible cuando se usan clases ES6, y está en camino de ser oficialmente obsoleto.

[anti-pattern]: https://facebook.github.io/react/blog/2015/12/16/ismounted-antipattern.html

**[⬆ vuelva arriba](#table-of-contents)**
